---
title: 帝归
author: 未知
category: digui
date: 2023-12-27
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 1
toc: true
---

#### 作者不明

---

### 一

“众人退至吾身后！”话语刚落，六弦之首•苍惊觉自己已置身于白茫一片的意识之海，武器尽失，苍暗道不妙，不顾自身处境，对同伴忧心不已。

这是，远处隐约有光芒，那光芒越来越近，越来越清，映入弦首眼前的竟是。。。

“弃天帝！”苍欲祭出武器，才想起自己已现意识之境，武器尽失，难道真的只能任他宰割？弃天帝再现，所谓何事，对苍生又会有怎样的危害？

“六弦之首•苍，好久不见了。”此时的弃天帝居然身着一袭白衣，面色柔和，俨然没了当年的暴戾之气，若非苍见过弃天帝，谁能知道眼前的人，不，眼前的神是当年毁天灭地的弃天帝。

“弃天帝，今日召苍来，所谓何事？”苍已经冷静下来，圣魔元胎已毁，弃天帝定然不能再下界为祸苍生了，若是独祸苍一人，苍有何可惧，只是担心还在作战的同伴。

“叙旧啊。”弃天帝手一扬，苍便发现自己置身于神殿之中，殿中有一石桌，桌上正煮着茶，闻茶香，时候火候正好。

“叙旧？苍不知和弃天帝有何旧可叙？”

“当然有，当年与弦首作战的时光，可是令吾毕生难忘啊，可惜时间太短了。”弃天帝倒了杯茶给苍，见苍听此眼神微变，笑道，“弦首莫慌，若吾还能下界，今日叙旧的地点就不是吾的神殿，而是弦首的天波浩渺了。”

“弃天帝这种能力，不得不让苍担忧啊。”苍闻了闻茶香，微微眯住了眼，掩住了自己的心思。

“哈，弦首倒是给吾提供了一个好方法啊！”弃天帝特地看了一下苍此时的表情，很好，面无表情。“不过这又能怎样呢？一个人一个人地拉上来，吾这神殿怎能让污秽的人类污染，再说了，吾没这闲心，所以弦首很幸运成为参观吾神殿的唯一人。”

“苍很荣幸，不过苍还有要事，若是弃天帝想与苍叙旧，请另找时间，请放苍下界。”茶虽香，弦首却食不知味。

“下次啊。”弃天帝轻笑道，“弦首对同伴真是特别爱护呢？不过弦首对自己的同伴似乎不太信任呢？”

“吾。。。”苍反思自己的确是害怕玄宗悲剧演，所以对同伴似乎保护过度了？

“看了弦首已经明了，弦首那是你的同伴，可不是你的孩子啊，若连自保能力都无，弦首要他们来做什么，况此战艰难，弦首如此行事，结果已然可见，弦首一人重伤，他们护你杀出重围，和如今你昏迷他们护你杀出重围有何不同，而弦首能少受次伤，保存战力，而你的同伴还未深入战团，便能少些牺牲，这何乐而不为，弦首还是静下心与吾喝茶吧。”又为苍续了一杯。

“弃天帝这番谬论，苍受教了，既然弃天帝不愿放吾，吾只好陪着你多饮几杯了，茶很香。”苍眯起眼，面不改色，看不出是喜是怒。

再次见面时，弃天帝就能明显地感觉到苍的怒意了，他将眼睛眯得更小，一字一句地说，“弃 天 帝 ，就 算 要 叙 旧，也 请 你 注 意 一   下 情 况。”

“吾以为上次那番话，已经令弦首有所领悟。”

“即便苍不再。。。苍也不愿成为同伴的负累！”

“哦，是吾疏忽了。”手一挥，苍意识便回到了身体。苍一愣，一道掌风重后面袭来，苍转身以迎，加入战团，心里暗叹，那真是任性的人。

苍第三次入神殿，既不惊讶，也无怒气，心平气和地与弃天帝喝茶聊天。

往后十几次被弃天帝召入神殿，苍也从未发过火，即使有时在特殊情况下，苍也镇静地与弃天帝谈天说地，等待着弃天帝说出他的真实目的。

“苍陪着我一个孤家寡人，可会有些厌烦？”

“怎会，吾与你相谈甚欢。”

“那苍便留在这多待些时日吧？”

“。。。”苍放下茶杯，“弃天帝若有事需要苍去做，弃天帝尽管开口。”

“苍果然是聪明人啊！”弃天帝起身，“苍看这个苍茫世界，虽然由吾掌控，吾却脱离不了，而至今日，这也只有你吾两个活物，如此洁净的世界，为何我却不喜欢呢？而那个污秽的人间，为何值得你们舍命保护，苍，吾想好好看看那个世界，吾在那个世界太短了。”

“可你。。。”

“吾一下界，回来变回沉睡上百年，法力渐渐恢复，吾欲下界，并非非圣魔元胎不可，只是能发挥实力的高低罢了，苍，你愿用上百年的安宁，赌吾下界吗？”

“弃天帝欲下界，吾自然不能阻止，请让吾为你安排。”

“如此甚好。”弃天帝拿出一个玉佩，“若寻好人选，请将玉佩放在他的身上。”

“事不宜迟，苍告辞。”

弃天帝看着苍消失，头发衣服慢慢变黑，邪笑道：“六弦之首•苍，在盘算些什么呢？”

急急急，苍欲助弃天帝下界，在盘算些什么呢？弃天帝真的不会为祸人间吗？苍、弃二人在人间有会有怎样的奇遇呢，欲知后事如何，全看疯喵心情。

<br/>　　

### 二

“该死！”弃天帝在路旁看着来来往往的人类，欲伸手，却又止住，可恶的苍！

半个月前。

弃天帝感觉到苍已为他寻到肉身，虽有些疑虑，但想六弦之首好歹是正道栋梁，言出必行，即便是有什么阴谋自己也不怕。

下界后才发现自己高看苍了，这具肉身非常不适合他，因为肉身原因，让他连万分之一的功力都难以发挥，罢了，好得他为他寻得肉身，其他问题等以后完全适应这具身体再慢慢解决。

待弃天帝睁开眼睛，发现他面前的不仅仅有苍，还有一堆，凡人，一妇人见他醒来，顿时泪如雨下，嚎一声“儿啊！”便扑到他的身上，眼泪不住得往他身上蹭，弃天帝厌恶的瞪着妇人，欲推开，却发现自己连抬手的力气都无，只能抬头瞪着苍。

苍看似面无表情，但弃天帝瞪久了就发现苍的眼睛越眯越小了，苍！

大概是好戏看够了，苍终于出声劝道：“夫人，公子才刚苏醒，不宜大喜大悲，夫人还是莫打扰公子休息，让吾看看公子的情况吧。”

待他们离开，苍为弃天帝倒了杯水，“恭喜弃天帝顺利下界。”

弃天帝瞪了他一眼，“他们。。。”

“弃天帝看不出吗？他们是‘你’的家人。”

“为何会有家人！”弃天帝怒道，“家人，吾不需要！”

“难道弃天帝更原因做无家可归的孤儿或乞丐？”苍笑道，“若是如此，倒是苍白费心了。”

“你！”罢了，弃天帝平静下来，笑道，“真是辛苦苍了，为吾寻得这肉身，若是上天降罪于苍，倒是吾的罪过了。”

“无碍，一具尸体而已，想必罪业不会太深，若是能帮到弃天帝，吾愿接受。”苍看着弃天帝的脸色大变，倒是能理解弃天帝为何多次戏耍于他，的确挺令人愉悦的。

“尸！体！”弃天帝厌恶地看着自己的肉身，怪不得觉得气血不畅，真气滞碍，原来竟是，竟是。。。好一个六弦之首•苍。

“若是弃天帝不喜欢，不如放弃这具‘尸体’，待弃天帝再次苏醒，若苍还在，必会再为你寻来令你满意的肉体。”特地强调了尸体二字。

“你！”弃天帝收敛怒气，挤出一抹笑意，“不用了，吾还要感谢苍为吾寻的是男体呢？”

“苍怎会如此折辱弃天帝呢？”若是将弃天帝逼急了，受难的便是这苍生呐。“既然弃天帝已经决定接受这肉身，那苍就告辞了。”

“你要离开！”

“苍还有要事”

“带吾离开！”弃天帝想起来，却。。。又瞪了苍一眼，“否则，我是不介意将那些所谓的亲人都清理干净。”

“好，但不是现在，你现在不允许移动，等我来接你，乘这段时间你好好适应适应这具身体，顺便与‘你的家人’好好告别。”

从那以后，弃天帝就过上了衣来伸手，饭来张口的日子，看似美好，但被当成废人的日子实在憋屈了，还有那太聒噪的“娘”，就在弃天帝实在忍不住提出要离开时，没想到他们很爽快的为他收拾行李，原来苍离开时已经和他们说弃天帝虽然醒了，但随时有生命危险，所以打算收他为徒，让他去天波浩渺等他，那群凡人被唬得一愣一愣的，没想到苍还有当神棍的潜质，听说他以前有个好友叫一步莲华，想起那个反叛的魔将，难道是近墨者黑，还是物以类聚？

弃天帝生气的是原来苍从未想过要来接他，这令弃天帝离开后又折返欲焚了戚府，却在最后放弃了，“只要知道平安，在不在身边都无所谓吗？这就是人类的亲情吗？，真愚蠢。”

原以为去天波浩渺是件容易的事，弃天帝走了两天后发现自己根本不知道怎么走，而且这具身体太弱了，走几步都要休息半天，而弃天帝是那种会问路的人吗？而且天波浩渺这种地方也不是普通人能知道的地方。

其实苍根本没想让弃天帝找到他吧，弃天帝愤怒的想，这时，弃天帝见到了一个武林名人。。。

“秦假仙。。。”秦假仙听到有人叫他，回头见一文质彬彬的青年，却想不起是武林哪一号人，“你是谁？”

“弃天帝。”

“虾米！弃 天 帝！”秦假仙后退几步，打量这眼前的人，怎么看都没有弃天帝的样子，“请问这位老兄啊，你是哪个弃，哪个天，哪个帝？”

“小人常戚戚的戚，天下的天，真谛的谛，如何了？”弃天帝笑着看秦假仙丰富的表情。

“戚天谛啊，呼，你父母怎么给你取了这么个倒霉名字啊？”秦假仙抚了抚胸口。

“哦？这个名字不好吗？”弃天帝学这苍的样子把眼睛眯成一条缝。

“你不知道吗？很久以前，有个叫弃天帝的boss差点毁了神州啊，啊不说了，想起来就可怕，那这位戚天谛大侠，找我老秦有什么事吗？”

“请问，天波浩渺怎么去？”

“虾米啊！你不会真是弃天帝吧，去天波浩渺报仇？”秦假仙又退了几步。

“秦假仙你误会了，苍。。。弦首是我师父，师父让我去天波浩渺找他。”弃天帝向前挪了几步。

“你是黑道老大的徒弟，不对啊，那你怎么会不知道天波浩渺怎么走？而且他现在根本就不在天波浩渺。”秦假仙又向后蹦了几步。

“此事说来话长了，总之我是师父半路收的徒弟，第一次出门，所以。。。若我是那个弃天帝，还需要秦假仙你吗？”弃天帝苦笑一声。

“那倒是，话说黑道大哥太聪明了，居然收了‘弃天帝’当徒弟，太解气了，唉，你放心，我带你去，跟着老秦，一定到！”秦假仙走过去拍拍他的肩。

“那多谢秦假仙了。”弃天帝不动声色地避开他的手，抚了抚肩，心中暗道：小丑！

急急急，弃天帝跟着秦假仙真能顺利到天波浩渺吗？弃天帝又是否会对秦假仙下手呢？六弦之首•苍又在何处呢？弃.苍二人又会发生怎样的事故呢？欲知后事如何，全看疯喵心情。

<br/>

### 三

天波浩渺果然空无一人。

秦假仙见目的地已到，忙道：“既然已经到了，那老秦我就先走了，拜拜。”原以为是顺便做了件好事，没想到居然是个麻烦，羸弱的身体，挑剔的性格，妈妈哟，弦首收他真的只是因为他叫“弃天帝”吧。

“等等！”秦假仙竟发现弃天帝眼中流转着杀意。

“你。。。你想做虾米啊！”难道他真是坏人，现在要过河拆桥，之前都是装的！

弃天帝看着秦假仙许久，待秦假仙脸色大变，才收敛了杀气，笑道：“师父不在，只留吾一人，不知师父禁忌，若是一人在这，做了什么祸事，天谛也担待不起，秦假仙，请你，带我去师父那里吧！”

“虾米！”又要。。。

“怎么，有问题吗？”杀意骤升。

“没。。。没。”秦假仙忙摇头，心里暗道：“我苦！”

“那就麻烦秦假仙了。”又变回了人畜无害的样子。

“。。。”少年人，前途无量啊！

苍果然又为他的苍生忙活了，一人独闯秘境，取救世灵器，现在还未出来，按弃天帝的脚程，到了秘境已过两月有余，而苍还未出来，可见其艰难，怕是凶多吉少。

弃天帝气急，苍真的是要把他诓到玄宗为他守墓吗？

弃天帝很生气，非常生气，明眼人都能看出他在生气，别人也不知眼前这个羸弱的青年，哪来的力气，拒绝别人的帮助，独自一人将重伤的弦首扛回玄宗，虽然还未到他就晕了。

苍一睁眼就看到弃天帝铁青着的脸，一时想不起来是谁，“你是？”

弃天帝更怒了，咬牙切齿道：“弦首是伤糊涂了？吾的师父！”

弦首看他神情，恍然大悟：“是吾糊涂了，你是。。。”该怎么称呼来着？

“戚天谛啊！哟，黑道大哥醒啦，太好了！”秦假仙见苍醒了，便回头去通知众人了。

“你。。。告诉他们你是弃天帝？”苍听秦假仙唤弃天帝，更加惊讶。

“对啊唤吾戚天谛，如何，惊讶吾还安然无事？”弃天帝伸手按住苍的伤处，听到苍吃痛出声才道：“吾的师尊，哦不，弦首好像未将吾当做弟子，只留下地点，人却不知所踪，是欺负吾刚到苦境，不识路？”

“嘶～你不识路？是吾考虑不周了。”苍倒是未想到这一层，他怕弃天帝在戚府呆不住才留下消息，未曾想此去如此艰难，倒是苦了负着这具肉身的弃天帝了，弃天帝忍到现在已经难得了。

“哼！考虑不周，好一句考虑不周！苍，别以为吾不知道你的心思，你就是想折腾吾，等吾受不了，你以为吾愿意受这苦吗？若不是为了。。。”弃天帝终于松手，面无表情地扒开苍的衣服为他换药，“好好养伤，吾可不想在苦境以后的日子都在为你守墓，你的就算了，那六座坟我可没这闲心，扒了算了！”

苍养伤这几日，倒是看到了一个不同的弃天帝，这几日一切事物都由弃天帝负责，端茶递水，洗衣做饭，换药，都做的有条有理，虽然还是有点瑕疵。

苍看着外面飘着的紫色布条，叹了叹，弃天帝若真能是他的乖徒儿他就满足了，可惜，这都是假象。

“师父为吾寻得的这具肉体有时效性的吧，在这具身体撑不住时，吾定要用吾的能力做一件大事，是好是坏，全看师父教导了。”苍揉了揉太阳穴，压力山大啊！

真该庆幸弃天帝现在的兴趣是做一个乖徒弟，不过他的伤已经渐渐痊愈，但弃天帝换药的速度却越来越慢，目光常在他的锁骨流连，他到底在想什么？

苍满意的看着自己忙碌的乖徒儿，谁能想到这个戚天谛就是那个弃天帝呢？苍不由的将徒儿的脸换成弃天帝的脸，不由的打了个寒颤，太可怕了！

忽然，苍瞥到一处，大惊失色。。。

紧张紧张紧张！六弦之首•苍到底看到了什么呢？他与弃天帝又会发生什么呢？弃天帝口中的大事又是什么呢？欲知后事如何，全看疯喵心情。

<br/>

### 四

   弃天帝的身体开始腐化了，苍原想，弃天帝若不动用真气，这具身躯该可支撑弃天帝在人间两年，然而这还不到半年，弃天帝的身体便快支撑不住了，弃天帝何时动用过真气，江湖并未出现弃天帝神力出现的消息。

对苍的疑问，弃天帝随手指了指外面挂着的衣物，苍看着已成布条的衣服，相信这真是弃天帝动用真气的结果，不知该如何反应，当时怕弃天帝下界为祸苍生，才出此下策，而如今弃天帝并未作出任何恶事，却要如此早受身躯腐烂之苦，苍有愧啊，事到如今，也不知该不该怪弃天帝不计后果动用真气了。

为今之计，只有先想法子延缓弃天帝身体的腐化，而真气，弃天帝是万万不可再动，这些家务，苍想还是自己来吧。
真是风水轮流转，弃天帝看着如自己以前般忙前忙后的苍，觉得格外兴奋，觉得前几月自己的辛苦已经不算什么了，为他沾上人间烟火的苍格外美丽，虽然弃天帝表面仍是一副师父如此徒儿怎能受的起，徒儿让师父受累了的乖徒弟样，在心里巴不得多折腾折腾苍呢？

弦首自然也知自己这“乖徒儿”的想法，算是补偿，弦首事事迁就，弃天帝未来之前并无这么多家务，来了个还未辟谷的徒弟，洗衣煮饭倒是一种别样的修炼，倒是好奇这洗衣煮饭如此简单的事，自己的徒儿为何要动用真气，结果却是焦饭破衣，难道这也与天赋有关。

就在弦首为他的“乖徒儿”发愁时，弃天帝却不见了，而在西方感受到了弃天帝的神力，忽然想起弃天帝曾说要在身体崩毁之前做件轰动武林的事，正焦心之时，从西边飞来一物，凝神一看，正是自己拼死未得的救世神器。

“亲爱的师父，感动吗？”弃天帝身影已出现在天波浩渺，“吾只是想见识见识能将师父伤成这样的东西有多难取，结果也不过如此。”

“弃天帝，你何必这样？”明明还可以在这人间。。。

“苍，你不舍了吗？哈哈哈！甚好，吾是弃天帝，苍你觉得吾能忍受这腐尸多久？”苍无言以对，有洁癖的弃天帝，能在一具尸体里呆这么久已经很令他惊讶了。

“苍，今日，吾只想问你一句，你可知吾这次下界是为了什么？可有认真想过吾多次破例是为了什么？”话语未落，黑羽飘散，已不见了弃天帝身影。

为了什么，苍也想过，如弃天帝所说，他想看看这人间，可他来人间数月，少有离开天波浩渺，如自己所想，弃天帝为毁灭人间，手中还拿着弃天帝取来的救世神器，到底是为何，弃天帝到底在想什么，这数月以来和他想处的大多是自己，自己！苍不敢再想下去，弃天帝回去，便会沉睡上百年，自己也不一定会等到向弃天帝求证那天。

当苍在次来到这缥缈的世界时，苍不可置信的回想到底过了多久，两年，两年不到，他以为自己不会再踏入这个地方，但在不远处的神殿，飘来的茶香，还有那煮茶的白色身影。。。。

弃天帝看出了弦首的惊讶，笑道：“好久不见了，苍.”

“弃天帝，你不是要沉睡百年。。。“

“谁说要百年呢？苍，我的问题你想好了吗？“弃天帝走近苍，欲伸手揽住苍的腰。

苍见弃天帝越发暧昧，心知自己还是被弃天帝骗了，“怒海苍涛！”

<br/>

### 帝归番外一

一番激战过后，四周一片寂静，只能听到弦首微弱的喘息声。

“打够了 ？”弃天帝笑道：“气也出了，现在可以回答我了吧？”

苍环顾四周，发现这神殿丝毫无激战过后的痕迹，仿佛在嘲讽着自己所做的无用功，此时苍被黑化的弃天帝压在神柱上，动弹不得。

弃天帝一副受到了苍袭击，柔弱的样子，靠在苍身上，实则将苍紧紧固定在自己与神柱之间，感受着苍身体的温软，与神柱的冰冷坚硬形成鲜明对比，鼻尖似乎还飘荡着苍的体香，是那么的怀念，让他想起在天波浩渺那名为照顾，实为揩油的的日子，自己明目张胆的欣赏过多少次他的身体，这呆道士竟毫无察觉，真不知是该庆幸还是该烦恼。

弃天帝想自己是何时对苍产生欲念的呢？是在自己醒来，欲见的唯有他，还是在自己视众生为蝼蚁时，令他正视的他，还是更久以前那万年牢里囚禁的不屈的灵魂便令他心动，令他不禁想要驯服。

在这白茫孤寂的世界醒来，霸业不再，唯想一人在这世界作陪，那便是苍，一次次将苍召来，最初本是一时起意，却在与苍的相处中，让他加深了留住苍的欲念，而苍却认为他是戏耍与他，欲利用他，这何能真正留着苍，他要的是苍心甘情愿的留在这里。

于是他定下下界的计策，他想以苍的性格，必不会在明面上拒绝他，必会在他下界的肉身上做手脚，让他无法再人间自由运功，甚至不会让他在人间活动太久，正好，他也没打算用他人的身体得到苍。

果然，苍为他寻了一具死尸，弃天帝虽然厌弃，但为了自己的计划，他也还能接受，接着他一步步与苍接近，一步步让苍对他产生好感，一步步让自己走入苍心中，最后再让苍对他产生愧疚，在临走前那一问，让苍明白他的心意。

如今，苍就在自己身边，如何不让他心神荡漾，可他不能急要让苍心甘情愿的留在这里，要让苍心甘情愿的成为他的人。
弃天帝将头枕在苍肩上，一遍一遍的问：“吾的问题，师父想好了吗？”

弃天帝的气息打在苍颈上，温热而发痒，那重复的话语更像是在叩问自己的心，自己想好了吗？想好了，可该怎么回复呢？顺从自己的心？可自己的心又是如何？人非草木，孰能无情，苍不能否认在弃天帝布下的温柔陷阱中，他亦动情了。

“哈，师父还未想好，那就让徒儿自己来确认吧。”弃天帝伸出舌，在苍颈部反复舔舐，吮吸，直到那块肉变得红肿才放过，不再动作，“师父感觉如何?”

苍感受到自己的颈肉被一片温热包裹，与后背的寒冷形成鲜明对比，这感觉很舒服，令人流连，可苍直到这是弃天帝在求欢，理智告诉他，必须拒绝，否则自己会陷入万劫不复之地，可是自己却像被点了哑穴，无法开口。

弃天帝满意地看着自己的杰作，苍白皙的脖子上，有一片红肿，显得格外艳丽，那是被自己品尝过的地方，回味那滋味，是如此的香软，弃天帝舔了舔唇，真想品尝其他地方，让苍全身都染上这样的艳色。

未得到苍的回应，弃天帝知苍此时的挣扎，道：“师父颈部这一块红了，很美，让徒儿也让其他地方染上这样的美丽，可好？”说罢，不等苍回复，便凑近苍细细啃噬，仿佛是美味的食物，苍甚至能感受到自己的颈肉被弃天帝衔起，轻轻撕咬，弃天帝甚至将颈肉生吞入腹。

“弃天帝！哈。。。”弃天帝居然将阵地转移至颌下嫩肉，逐渐上舔，弃天帝舌灵巧地在他唇边嬉戏流连，“你。。。是狗吗？”

“哈，苍，你打算把接下来发生的事当成被狗啃了吗？”弃天帝衔起苍的下唇瓣，含糊不清的说，“天真！”

感觉口中的唇瓣已经折磨够了，便松开嘴，看着被吮吸至艳红的唇瓣从自己口中滑出，在苍白皙的脸上，下唇那抹艳色更显艳丽。

“苍，很美味啊！”

“弃天帝的耐性，可真是令苍佩服。”被弃天帝吮吸过的地方，已经变得滚烫，背后冰冷的神柱，更令他难耐，自己已默许弃天帝的动作，弃天帝却如对待玩物般，细细把玩，这令他愤怒，被弃天帝勾起的那股燥热更是煎熬。

“对苍，吾一向很有耐心，虽然你现在眼里仍是一片清明，可你的身躯却越来越热，对苍的迟钝，吾可是见识过的，吾可不是只要得到你的身体就满足的，吾不急，慢慢来，苍可要好好感受啊！”说罢，弃天帝撷取苍的唇，伸舌舔开唇瓣，探入苍口中，灵巧的舌游遍苍嘴里的每一个角落，最后勾起苍的软舌，引它一同嬉戏。

苍放任弃天帝在他口中胡作非为，却不曾想自己脸上早已一片嫣红，眉间也现出了媚态，嘴里生出的津液因无法吞咽而尽数被弃天帝吸取。

弃天帝沿着苍鼻翼向上吻至苍的眼部，用舌描绘着苍的眉眼，苍不得不闭上了眼，感受眼上的柔软。

“弃天帝，你。。。够了！”

“哈！”眉间的柔软离开，身后的冰冷也消失，苍疑惑的睁眼，却见自己仍在原地，背后的神柱却不再冰冷。

“这个世界由吾掌控，吾怎舍得让你难受。”这话一点说服力也无，弃天帝知苍想法，只是轻笑一声，便低头咬开苍的衣襟，伸手解开苍的腰带（终于用手了），一件一件剥开苍的衣物，将苍的身体逐渐暴露在弃天帝眼前。

在这个世界，苍一点伤疤也无，在人间时，弃天帝见苍遍体鳞伤的样子，便决定定要破了那什么秘境，如今苍平滑白皙的身体呈现在他眼前，怎能令他不喜？

低头浅吻着苍的肩膀，抚摸着苍光滑的脊背，逐渐往下揉搓着苍两边的臀肉，苍警觉自己身后被猥亵，一时不适，欲挣扎，却被弃天帝制住，而放在苍上是手力道更深。
弃天帝一面玩弄着苍的臀肉，一面沿着苍锁骨向下浅吻，苍胸前的朱果似乎在引诱着他，他却故意不理，在向朱果吹了口气引得它一颤后，便将注意力放在了另一边锁骨上，沿着锁骨向上吻至肩头，又将目标转回苍的喉结，逐渐往下才对被他调戏过的朱果采取动作。

已经习惯弃天帝的吻的苍，低估了自己乳头的敏感度，当它被弃天帝含入口中，乳珠被软舌玩弄时，心头邪火高涨，早已被弃天帝撩起的欲火在体内乱窜，找不到宣泄口，身下的分身已经高高翘起。

弃天帝自然也能看出苍的变化，自己黑袍下的分身何尝不是肿胀难耐，弃天帝却不去理会，专注于自己的动作，手上的力道却是更深，已经能感受到苍臀部一片火热。
弃天帝满意的看着被自己舔弄得红肿的朱果，遂也不放过另一颗，故技重施，直到另一颗也这般艳丽，如此，在苍蒙上淡红色躯体上，与两颗鲜红的朱果挺立，已被摧残得柔弱无比，轻微的动静都能令它们颤动许久。

而苍双眼渐失清明之色，心头的邪火无法消除，脑中一片混沌，竟无故想起与弃天帝相处的点点滴滴，从争锋相对，到化敌为友，还有弃天帝的良苦用心，还有自己放任弃天帝在他身上为所欲为，廉耻与情欲冲击着他的内心，一时寻不到出口。

弃天帝一路吻下，在脐处流连，手也放开那软红的臀肉，沿着股缝往下至大腿内侧轻轻摩擦，苍受此刺激，腿一软，竟已支撑不住，弃天帝笑着一手箍住苍的腰，另一手却未停住在苍腿间嬉戏，苍呼吸越发沉重，分身也越发肿胀。

弃天帝看着苍精神的分身，抬头笑道：“今日，你可又让吾为你破例了。”说罢，便将苍分身慢慢含入口中，苍这物件不小，弃天帝要完全含入也不很容易，弃天帝伸舌将柱身舔湿，再将整个含入口中，舌灵巧的绕着柱身游戏，喉不住吞咽着苍的分身，似真要将它吞入腹中。

苍分身被柔软抚慰，接着便落入温暖的境地，苍脑袋一片混沌，在弃天帝舌与喉的抚慰下，苍觉得自己体内的邪火寻得了一个突破口，均向下腹涌去，不久，便感受到一股热流从分身涌出，尽数灌入弃天帝喉中，射精的余韵在体内流窜，苍仍是一片混沌，无暇去看弃天帝此时的模样。

得苍初元的弃天帝竟将它们尽数吞下，丝毫不觉得有任何不适，吐出已经疲软的分身，撕开苍的衣物，取出以前藏在苍衣服内的油纸包，这可是他当时撕破了苍多少件衣服，才寻得的好地方，取出里面的药膏，在戚府的书可不是白看的。

手指挖了点药膏，在苍穴口按揉了一会儿，便慢慢戳入，苍的后穴甫一被异物侵入，不适感令苍脑子顿时恢复清明，苍睁眼，却见弃天帝半跪在他面前，嘴角还残留着白色浊液，一手伸在自己腿间动作，自己体内是何物，可想而知。

弃天帝将手指伸入苍后穴，感觉药膏已经融化，就在药膏的润滑逐渐深入，手指微曲轻轻刮着甬道内壁，惹得苍轻颤后，便轻旋着抽出手指，又挖了一些药膏，两只手指一齐探入，待探寻到令苍反应巨大的一点后，便专注对这一点捻按，这令苍身体一阵疲软，若没有弃天帝手箍着，他定要滑下。

弃天帝看苍一副面若桃花，任君采撷的模样，早已欲火焚身，却见还未达到自己想要的效果，便强忍欲火，再捣弄了一会儿后便抽出手指，放开苍，任苍顺着神柱滑下，才慢吞吞地脱下自己的衣袍，“就差最后一步，师父认为我要不要继续呢？”

那药膏本就有催情的功效，加上弃天帝一番动作，更是令药力被完全激发，苍用了很大的意志力才能不被情欲完全支配，可情欲却阵阵袭心，后穴也觉一阵空虚，瘙痒难耐，本早已做好准备，对弃天帝如此拿乔，苍冷哼一声：“呵。。。哈。。。哈，弃天帝如此势在必得的样子还问什么，进来！”

“哈，师父说什么？”

“进来！”

“如你所愿。”弃天帝将苍揽起，抬起苍一腿，将自己的硕大对准穴口，一点一点楔入穴内，对准早已寻好的一点撞击，弃天帝的肉棒暂时缓解了苍的痛苦，却因那肉棒使他陷入更加窘迫的地步，弃天帝运动缓慢，肉棒略为抽出，苍后穴便觉空虚难耐，后穴不禁吸紧肉瓣，不让它离开。

弃天帝感受到苍的变化，而肉棒已经能在苍提内畅通无阻，便不再摩擦，加快里速度，重重撞击苍的敏感点，肉棒不住在那出碾磨，仿佛要与它锲为一体，苍早已瘫软无力，将全身的重量都压在弃天帝身上，这令弃天帝侵入地更容易，弃天帝动作剧烈，苍的臀肉不住的撞击身后的神柱轻微的痛感却也止不住体内的快感，苍再也忍不住释放，打湿了弃天帝的腹部。

射精后的后穴，一阵紧缩，弃天帝费了好大的力，才未缴械，待苍余韵过后，弃天帝又开始了猛烈进攻，苍无力挣扎，只能随弃天帝在欲海中沉浮。

苍亦不知到底过了多久，只知自己在那混沌中一次又一次被弃天帝贯穿，灌满，耳里满是肉与肉的撞击声，自己的喘息呻吟声，隐约听见弃天帝说了什么，来不及再寻问，便被弃天帝逼得只得点头答应，之后便是一片混沌，脑子里只有弃天帝，和他所做之事。。。

苍是在天波浩渺醒来的，全身酸软，身着的衣物略为破损，苍欲起身换衣，却感觉自己体内有什么向下流出，苍解衣一看，竟满是白色浊液，这是何人的，可想而知，变出镜子一看，脸上果然满是吻痕，苍不禁懊恼，原以为那只是意识，才放任弃天帝施为，未曾想弃天帝竟能将他肉身召去，如今被弃天帝算计，只能怪他低估了对方，自己这一身的痕迹，怕是好几日不能出门了。

此时的弃天帝一脸餍足，抚摸着神柱，笑道：“来日方长啊！”

<br/>

### 帝归番外二

若非能感觉到两处空气不同，苍真要以为这是他的天波浩渺了，苍抚额，这弃天帝又弄什么玄虚，苍走进，见那石桌上茶正好，这石桌倒是未变，将这神殿变成天波浩渺的样子，又有不属于天波浩渺的东西，弃天帝的心思谁能猜的透呢？

“师父，你怎么站着？快坐。”苍寻声望去，竟是戚天谛模样，苍恍若回到当年重伤被乖徒儿照顾的时候，虽然那只是假象，也是难得了，虽不知弃天帝要做什么，但据他这几年对弃天帝的了解，定无什么好事，但若是不让弃天帝满意，怕是弃天帝不会放他回去，只得顺着他的意，反正，也习惯了。

“嗯。”苍坐下，冷眼看弃天帝要做什么。

弃天帝乖巧的为苍倒茶，“师父重伤初愈，徒儿查阅古籍，定为师父补好身体。”

“嗯。。。”苍的确是重伤初愈，所以一时分不清弃天帝所指的是现在还是以前。

“师父该换药了。”弃天帝手上拿着药膏，似乎真要替苍换药，可苍是将伤养好了才上来，哪需要换药啊，再看弃天帝手上的药膏，十分眼熟，苍似乎想起什么，转身不再看，为自己倒了几杯茶，压下心头的不安。

“师父伤哪了？徒儿糊涂，竟忘了？”弃天帝将药膏在苍面前晃了晃，眼里满是笑意，脸上却仍是乖巧的样子。

“这次是伤在后背！”苍脱口而出，生怕弃天帝将药膏往奇怪的地方涂。

“在后背啊，养了多久呢？”弃天帝走到苍身后，半跪着，手绕过苍的腰，灵巧地解开苍的腰带。

苍下意识的抓住他的手，弃天帝在他耳边轻笑，“师父，不脱衣服怎么换药，别紧张，现在就紧张了，待会儿怎么办？”

苍只得松手，任弃天帝将他的衣服一件件解开，退至腰侧，露出光滑的后背，一道疤痕都没有，弃天帝手蘸药膏，在苍后背轻轻游走，嘴里还说到：“师父的背真是一丝伤疤都无啊，徒儿忘了伤在何处了，便将后背都涂个遍，师父不会怪徒儿愚蠢吧？”

“。。。”苍真想把手上的茶向后面泼，没伤疤涂什么药啊！但想到弃天帝的多种手段，今天不陪他玩高兴了，他也会换另一种方式然他自己高兴，只得任弃天帝冰冷的手在后背一寸一寸地抚摸，自己闭上眼睛，不去理会，偏偏弃天帝还说着：“师父喝茶，徒儿很快就好。”

弃天帝手顺着脊柱往下，在尾椎处轻轻揉按，果然惹得苍轻颤，倒茶的手都有点颤抖，苍将茶壶放下，待身体的酥麻感消退，才端起茶杯，忽然一颤，竟将茶尽数倒在了腿间，打湿了亵裤，苍起身对弃天帝怒目而视，他是故意的！

弃天帝的确是故意的，在苍端起茶杯欲饮时，弃天帝手游至苍腰间敏感处轻抚，冰冷的不适感和腰间的酥麻感相互交融，苍不知自己是痛苦还是欢愉，竟连茶杯都端不稳。

“哎呀，师父的裤子湿了，快换下，别着凉了！”还未等苍反应，弃天帝便伸手扒了弦首的裤子。

弦首就这样被人扒了裤子，比在床上情浓时被弃天帝褪下还要羞耻百倍，他若不是弃天帝，苍一定已经出手教训这无耻之徒了，苍才发觉自己也给弃天帝太多特权了。

弃天帝已经做好苍出手的准备了，却见苍呆呆的站在哪里，不知在想些什么，脸上怒气未散，弃天帝的主意力却不在此，苍的衣物本来便松松垮垮的挂在腰间，经过刚才一番动作，更松了几分，已经退至胯部，此时亵裤被扒下，那衣物却正好遮住私处，弃天帝向下望去，腿间的风景若隐若现。

弃天帝呼吸越发急促，眼睛不住的往苍那处看，心里越发懊恼，原本是想好好撩拨一下苍的，结果苍未有反应，自己却快忍不住了，自己的定力何时这么差了。

“莫恼。”弃天帝笑着脱下自己的外袍，裹住苍的身体，将苍抱在怀里让他坐在自己腿上。

“不玩了？”苍也不挣扎，只是调整了一下位置，让自己更舒服的倚在弃天帝怀里。
“不玩了。”弃天帝手指隔着衣袍捻着苍的乳头，低下头，轻笑，“不过双修，我们得试试。”

“唔……别太过分。”弃天帝手顺着苍脊柱往下，在他股间轻磨。

“哈，怎会，吾一向很有分寸，人间的双修功法甚是奇妙，吾想试试，再说，受益的可是你啊！”一只手指骤然插入穴口，轻轻按压了一会儿便整根埋入。

“嘶……借口……”体内进入异物的不适感让苍微微挣扎，恰好让弃天帝的手指更容易活动。

“的确是借口，那又如何，你能拒绝吾吗？”弃天帝对着苍耳朵轻吹气，接着含住耳垂，同时不断往苍体内添加手指，“口感真好，下次吾为你穿耳洞。”

“不……”话未说完，炽热的长物便闯入他体内，弃天帝将苍轻轻提起，又重重往下压，每一下都撞击到他的敏感出，将苍要说的话化为断断续续的呻吟。

弃天帝毫不客气的将苍提起放下，看着苍在自己身上舞动，自己的孽根不断在苍体内进出，穴肉不断被扯出，又跟随孽根进入，仿佛它们是一体的，每次抽出都会有乳白的液体带出，不知是自己的还是苍的。

“唔……嗯嗯……”苍咬住下唇，还是有呻吟声从唇间逸出，弃天帝掰过他的头，将他的唇舔开双唇顶着他的唇，舌尖好不客气地在他口内作祟，苍再也无法抑制呻吟声，“嗯嗯……哈……啊……唔……”

弃天帝见效果已达到，便放开他的唇，开始放慢速度，九浅一深地肏干苍，每一次深入都细细研磨那敏感出，更是让苍溺于身体的快感，意识越发迷离，却将交合处的感觉放大，此时弃天帝却停下了，苍疑惑地转过头看弃天帝，那充满情欲的脸让弃天帝恨不得马上将苍压在地上狠狠地肏，当很快苍眼睛便恢复了清明，情欲也慢慢褪去，苍对自己的变化分外羞耻，冷冷地看了弃天帝一眼，不顾一切地就要起身。

弃天帝哪能让他得逞，轻轻将苍向下压，龟头在深处重重的研磨，苍便没了气力，“苍，别忘了，我们要双修啊。”

苍无奈，将真气运至全身，弃天帝也运起神力，通过交合处与苍的真气融合，苍觉得体内的异物越发灼热而自己的后穴却紧紧的咬着那物，真气运至一周天后，不断灌入后穴，然后融合神力回归。

弃天帝将神力收回，略为抽出孽根，松开精关，将阳元尽数灌入苍体内，而那根并未抽出，而且迅速涨大，并未现出疲态，将液体堵在了苍体内，“这可是大补之物，苍，快吸收了。”

体内涨地厉害，苍无法，只得红着脸运功吸收“精华”，弃天帝见状，满意地在苍身上上下其手，不久，苍睁开眼睛，巡视体内，修为果然略有所涨，撇开弃天帝的手，就要离开。

“哪有这么便宜的事啊，苍，为夫为你做了这么多，该好好奖赏为夫啊。”弃天帝手一扬，一张大床便出现在前方，就着这个姿势把苍抱到床上，这个姿势对苍来说并不好看，脚垂下却不能找地，身后的孽根不断作祟，自己的后穴却也紧紧地含着它，仿佛他被钉在了弃天帝身上。

弃天帝将他放在床上，也不抽出，只是将苍腿折起，性器在苍体内转了一圈，便正对面对苍了，天知这一举动对苍的刺激有多大，苍此时全身通红，穴内不断分泌液体，对弃天帝的触碰十分敏感，如此美景，弃天帝自然不会再犹豫，压住苍大刀阔斧的操干起来……

苍扶着腰轻轻揉按，后穴一阵麻木，心里暗骂弃天帝，真想下次带把剪刀，把那物剪了！

弃天帝忽觉裆间一片寒意，不过也未去理会，翻着手手里的春宫图，嘴里说着“人间真污秽”，心里却想有机会与苍试试……
